﻿ CIA giải_thể đội săn_tìm Bin_Laden
Cục Tình báo Trung_ương Mỹ ( CIA ) đã giải_thể đội đặc_nhiệm mang mật_danh Alec_Station , đơn_vị có nhiệm_vụ chuyên lùng bắt Bin_Laden và các thủ_hạ . Tin đã được người đại_diện CIA chính_thức xác_nhận .
CIA cho rằng , trong thời_gian qua , do Mỹ và đồng_minh truy_quét gắt_gao ở khắp_nơi nên tổ_chức al - Qaeda đã bị tổn_thất rất nặng_nề . Các nhóm nhóm khủng_bố cực_đoan bị truy_quét đã thường_xuyên hành_động mà chẳng cần đợi lệnh của " Trùm khủng_bố số 1 " .
Mặc_dù vậy , người đại_diện CIA nhấn_mạnh rằng việc truy_bắt thủ_lĩnh al - Qaeda vẫn là nhiệm_vụ ưu_tiên hàng_đầu và việc giải_thể đơn_vị đặc_nhiệm nói trên không có nghĩa_là sứ_mệnh truy_bắt trùm khủng_bố sẽ bị gián_đoạn . Tuy_nhiên , các nhà bình_luận chính_trị quốc_tế thì lại cho rằng Mỹ hiện không coi Bin_Laden quá nguy_hiểm như trước nữa .
Nhưng giờ bin Laden đang ở đâu ? Điều_phối_viên chống khủng_bố của Nhà_Trắng_Richard_Klark cho_biết : “ Hiện_tại , trùm khủng_bố al - Qaeda đang lẩn_trốn trên lãnh_thổ của một trong các nước thuộc Liên_Xô cũ , vùng Trung Á . Thời_gian gần đây , chúng_ta đã xới tung từng gốc cây , hang đá ở Afghanistan và Pakistan mà không thấy dấu_vết của Bin_Laden đâu thì_có nghĩa_là hắn đã chẳng còn ở những nơi đó nữa ! ”
Thư_ký Hội đống An_ninh Quốc_gia Kirgizia ( một nước Trung Á thuộc Liên_Xô cũ ) là Miroslav_Niazov cũng không loại_trừ khả_năng Bin_Laden đang lẩn_trốn ở khu_vực này .
Rõ_ràng là khi bị truy_nã quá gắt_gao , trùm khủng_bố đã tính bài chuồn sang một khu_vực khác , an_toàn hơn Afghanistan và Pakistan . Ở nơi mới mênh_mông và hiểm_trở này , Bin_Laden cho rằng Mỹ và đồng_minh sẽ khó có_thể mặc_sức ném bom hoặc càn_quét bất_cứ lúc_nào , trừ khi được chính_quyền đất_nước sở_tại cho_phép .
Thành_Nam_Theo_Pravda
